\chapter{کار، آموزش و تفریح در حین تحصیل}

\subsection{قوانین کار دانشجویی}
برای آن دسته از دانشجویان که اقامت دائم کانادا را در اختیار دارند هیچ منع قانونی برای کار در خارج از دانشگاه وجود ندارد. 
برای دانشجویان خارجی جهت کار در داخل دانشگاه نیز منع قانونی وجود ندارد. 
اما تا چندی پیش برای کار کردن این دانشجویان خارج از دانشگاه، نیاز به گرفتن اجازه کار خارج دانشگاه  بود. 
از تاریخ اول ژوئن ۲۰۱۴، دانشجویان خارجی در کانادا دیگر نیازی به اجازه کار مجزا برای کار در خارج از دانشگاه ندارند و با همان مجوز تحصیلی معتبر می‌توانند تا ۲۰ ساعت در هفته کار کنند. 
باید دقت کنید که اجازه کار روی مدرک اجازه تحصیل شما ذکر شده باشد. 
البته در فصل تعطیلات آموزش (مانند تابستان) قید ۲۰ ساعت و سقف زمانی دیگر وجود ندارد. 
این اجازه کار مشروط به آن است که دانشجو به صورت تمام وقت در یک از دوره های تحصیلی (که حداقل طول دوره ۶ ماه است) مشغول به تحصیل باشد. 
همچنین داشتن  سین
\lr{(Social Insurance Number (SIN))}
 اجباری است. 
اطلاعات بیشتر در لینک زیر موجود است.
\url{www.cic.gc.ca/english/study/work-offcampus.asp}

سین یک شماره ۹ رقمی می‌باشد که برای کار در کانادا و استفاده از سایر خدمات دولتی مورد نیاز است. این شماره همچنین در اظهارنامه‌های مالیاتی نیز استفاده می‌شود. 
اولین رقم سین کارکنان خارجی با ۹ شروع می‌شود. 
ساده‌ترین راه برای گرفتن سین آن است که مجوز تحصیل خود را به همراه سایر مدارک به یکی از دفاتر خدماتی دولتی ببرید. 
در مجوز تحصیل شما باید قید شده باشد که شما اجازه قبول کردن پیشنهاد کار و کار کردن در کانادا را دارید. 
اگر چنین نیست می‌توانید برای دریافت چنین مجوز تحصیلی  درخواست دهید. 
در واقع در سیستم جدید کانادا، دریافت اجازه کار برای دانشجویان تمام وقت تقریبا حذف شده است. 
برای دریافت سین نیاز به پرداخت هزینه‌ای نیست. 
برای کسب اطلاعات بیشتر می‌توانید به وب‌سایت زیر مراجعه نمائید.

\url{www.servicecanada.gc.ca/eng/sc/sin}

مهمترین فرصت‌های کاری در دانشگاه‌ها شامل مراقب امتحان
\lr{(Invigilator)}،
 کمک به استاد
    در قالب حل تمرین
\lr{(Teaching assistant)}
 ، تصحیح برگه‌های امتحانی
\lr{(Marker)}
،
 و مسوول کارگاه یا آزمایشگاه  
\lr{(Lab demonstrator)}
 می‌باشد.
  هر یک از موارد مذکور الزامات و حقوق متفاوتی در هر یک از دانشگاه‌ها دارد.
  
  لینک زیر سایر جزییات مقرارت کار و حقوق کارگر و صاحب کار در کبک، نظیر حداقل دستمزد در مشاغل مختلف و ساعات کاری را در بر دارد.
  در صورت داشتن هرگونه سوال پیرامون قوانین کار دانشجویی و سایر سوالات حین تحصیل می‌توانید به دفاتر دانشجویان بین‌المللی هر دانشگاه که در جدول زیر موجود می باشد مراجعه نمایید.
  \url{www.cnt.gouv.qc.ca/en/home/index.html}
  
  \begin{table}[h]
  	\centering
  	\includegraphics[width = 6in]{Material/Chapter5/Pics/InternationalStudentOffices}
  \end{table}
  
  \section{یادگیری زبان فرانسه}
  
  یادگیری زبان فرانسه به مانند یادگیری هر زبان دیگری در ابتدا دشوار به نظر می‌رسد. 
 اما زندگی در محیطی که فرانسه زبان اول آن است این امر را تسهیل می‌کند. 
ارتباط با فرانسوی زبانان در دانشگاه و خارج از آن، استفاده از کانال‌های رادیو تلویزیون فرانسوی، و خواندن روزنامه‌های فرانسوی شهر نظیر
\lr{Metro}
 به شدت توصیه می‌شود.
 هیچ گاه از داشتن اشتباه در مکالمات روزمره خود نترسید و شجاعانه از هر فرصتی برای استفاده از لغات محدود فرانسه خود استفاده کنید.
 
 کلاس‌های فرانسه متعددی در سطح شهر وجود دارد. 
 از میان آنها برخی مورد تایید اداره مهاجرت کبک می‌باشند و می‌توانند در فرایند مهاجرت کارساز باشند. 
 خوشبختانه بیشتر کلاس‌های فرانسه مراکز دانشگاهی مونترال از این دست می‌باشند. 
 نام این مراکز و عنوان کلاس‌های فرانسه آنها در لینک زیر آورده شده است. برای اطلاع از جزئیات هر یک می‌توانید به وبسایت آن مرکز مراجعه نمائید.
 
 \url{www.immigration-quebec.gouv.qc.ca/en/immigrate-settle/temporary-workers/stay-quebec/application-csq/workers-peq/language-requirements.html}
 
 \section{امکانات ورزشی دانشگاه‌ها}
 
 \subsection{دانشگاه مونترال}
 
 امکانات ورزشی دانشگاه مونترال و سایر مراکز وابسته به آن نظیر پلی تکنیک به طور متمرکز در مجموعه سپسام  
 \lr{(CEPSUM)}
 قرار دارد. 
 این مرکز ورزشی مجهز شامل یک استادیوم فوتبال و فوتبال آمریکایی، یک سالن سرپوشیده ورزش‌های روی یخ، و یک مجموعه بزرگ ۴ طبقه سر پوشیده می‌باشد. 
این مجموعه سرپوشیده زمین‌های تنیس، بدمینتون، اسکواش، بسکتبال، والیبال، فوتبال سالنی، پینگ پنگ، استخرهای شنا، دیواره‌های سنگنوردی، و سالن‌های بدنسازی و ژیمناستیک را در بر می‌گیرد. 
به غیر از امکانات ورزشی خاص نظیر سالن بدنسازی که نیاز به پرداخت حق عضویت ترمی یا سالیانه دارد مابقی امکانات ورزشی برای دانشجویان مجموعه دانشگاه مونترال رایگان می‌باشد. 
 
 برای رزرو زمین برخی ورزش‌ها میتوان از ۲ روز قبل با شماره تلفن
\lr{514-343-6150}
  تماس گرفت. 
سایر جزئیات استفاده از این امکانات در سایت سپسام در دسترس است.
 \url{www.cepsum.umontreal.ca}
 
 \begin{figure}[h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/Cepsum}
 \end{figure}
 
 \subsection{دانشگاه کنکوردیا}
 
 امکانات ورزشی دانشگاه کنکوردیا در دو پردیس
\lr{(Campus)}
\lr{Sir George Williams (SGW)}
در مرکز شهر و پردیس لایولا در محله
\lr{Notre-Dame-de-Grâce (NDG)}
می‌باشد. 
پردیس مرکز شهر از فضای بسیار کوچکتری برخوردار است، لذا بیشتر ورزش‌های با توپ در پردیس لایولا قرار دارند. 
چند زمین سرباز فوتبال و دو مجموعه سرپوشیده مجهز، شامل سالن‌های بدنسازی و هاکی از آن جمله می‌باشند. 
نکته منحصر به فرد مجموعه ورزشی لایولا سالن بادی آن است که امکان استفاده از زمین چمن بزرگی را در ایام سرد سال برای وزش‌هایی نظیر فوتبال و فوتبال آمریکایی فراهم می‌سازد.
لیست کلاس‌های آموزشی خاص نظیر ورزش‌های رزمی، یوگا و رقص در لینک زیر قابل رؤیت است.

\url{www.concordia.ca/campus-life/recreation/fitness/schedule.html}

بیشتر این کلاس‌ها در پردیس مرکز شهر برگزار می‌شوند. نام این مجموعه ورزشی
\lr{Le Gym}
می‌باشد. سایر جزئیات این امکانات ورزشی در وبسایت دانشگاه کنکوردیا در دسترس است.
 
  \begin{figure}[h]
  	\centering
  	\includegraphics[width=\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/Concordia}
  \end{figure}
  
  \subsection{دانشگاه مک‌گیل}
  
  مجموعه ورزشی سرپوشیده دانشگاه مک‌گیل شامل زمین‌های تنیس، بدمینتون، اسکواش، بسکتبال، والیبال، استخر شنا، و سالن‌های بدنسازی و ژیمناستیک می‌باشد. 
 همانطور که در تصویر زیر مشاهده می‌کنید، امکانات ورزشی مک‌گیل در سه مجموعه در کنار یکدیگر قرار دارند. 
مجموعه شماره 1
\lr{Mcconnell Arena}
 می‌باشد که برای ورزش‌های روی یخ ساخته شده است. 
مجموعه شماره 2 استادیوم زیبای مک گیل را نشان می‌دهد. مجموعه شماره ۳
\lr{Sir Arthur Currie Memorial Gymnasium}
می‌باشد. 
سایر جزئیات این امکانات ورزشی در وبسایت دانشگاه مک‌گیل در دسترس است.

  \begin{figure}[h]
  	\centering
  	\includegraphics[width=\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/McGill}
  \end{figure}
  
  \subsection{دانشگاه ای تی اس \lr{École de technologie supérieure (ETS)}}
  
مجموعه ورزشی این دانشگاه فضایی کوچک در طبقه سوم ساختمان ای تی اس است که شامل فوتبال سالنی، بسکتبال، بدمینتون، والیبال، و سالن بدنسازی می‌شود. 
 جزئیات بیشتر این امکانات ورزشی و هزینه های آن در وبسایت این دانشگاه قابل رؤیت است.
 \url{http://centresportif.etsmtl.ca/}
 
 \begin{figure}[h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/McGill2}
 \end{figure}
 
  \subsection{دانشگاه یوکم}
  
  مجموعه ورزشی دانشگاه یوکم در
  \lr{1212 Rue Sanguinet}
 قرار دارد. 
بدمینتون، بسکتبال، والیبال، فوتبال، شنا و سنگنوردی از جمله ورزش‌هایی است که برای دانشجویان این دانشگاه مجانی می‌باشد. 
اطلاعات بیشتر در وب سایت این دانشگاه موجود می‌باشد.

\url{https://sports.uqam.ca/}

 \begin{figure}[h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/UQAM}
 \end{figure}
  
  \section{تفریحات دانشجویی}
  
  اگرچه شهر مونترال به فستیوال‌ها و جشن‌های بین المللی متعدد بهار و تابستان مشهور است اما در پاییز و زمستان نیز تفریحات زیادی در مونترال و حومه یافت می‌شود که بیشتر آنها هزینه چندانی ندارد و مناسب دانشجویان می‌باشد. 
چنانچه از علاقه مندان طبیعت هستید، گشت و گذار در طبیعت پاییزی مونترال می‌تواند بهترین و زیباترین تفریح شما را رقم بزند. 
به غیر از قدم زنی در پارک‌های مختلف داخل جزیره مونترال که لیست آنها در وبسایت شهرداری مونترال موجود می‌باشد
(\url{ville.montreal.qc.ca})
، می‌توانید به سایر پارک‌ها و جنگل‌های زیبای خارج جزیره که در فواصل کوتاهی از مونترال قرار دارند نیز سر بزنید. 
برای مثال منطقه
\lr{mont-tremblant}
با نمای زیبای دریاچه از بلندای تپه در پاییز بسیار زیبا و مسحورکننده است. 
همچنین می‌توانید در فصل پاییز به چیدن سیب در باغ‌های اطراف مونترال بروید و اغلب بدون هزینه وارد باغ شده و تا جایی که توان شما یاری می‌دهد از انواع سیب‌های موجود نوش جان نمایید.

چنانچه از علاقه‌مندان برف هستید در فصل زمستان از سر زدن به پارک‌ها و قدم زدن در کنار رودخانه سن لوران لذت خواهید برد. در هر فصلی از سال تفریحات گوناگونی در این شهر پیش روی شماست. خوشبختانه بیشتر آنها هزینه چندانی نداشته و مناسب دانشجویان می‌باشند.

چنانچه به پاتیناژ و دیگر ورزش‌های روی یخ علاقه‌مند هستید، سر زدن به زمین‌های پاتیناژ در پارک‌ها خالی از لطف نیست. 
بجز مواردی خاص (مانند
\lr{Mammoth Village}
در نزدیکی استادیوم المپیک)، بیشتر زمین‌های پاتیناژ پارک‌ها و مجموعه‌های سر باز مجانی می‌باشد. 
همچنین سالن‌های پاتیناژ سربسته متعددی در سطح شهر وجود دارد که اغلب در سایر فصول قابل استفاده‌اند. 
برای مثال
\lr{Atrium le 1000}
یکی از سالن‌های زیبا می‌باشد که درکنار سایر امکانات رفاهی نظیر فروشگاه‌ها، رستوران‌ها و سالن بدنسازی قرار دارد. 
در بیشتر زمین‌های مذکور، کفش پاتیناژ و سایر وسائل ایمنی قابل کرایه کردن است.

 \begin{figure}[h]
 	\centering
 	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/OlympicStadium}
 \end{figure}

هتل یخی در شهر کبک از زیباترین جاذبه‌های استان کبک می‌باشد که با استفاده از تورهای مسافرتی نظیر
\lr{Sinorama}
 و
 \lr{Concord}
با هزینه‌ای اندک دست یافتنی است. 
این هتل بزرگ امسال از ماه ژانویه تا مارس پذیرای بازدیدکنندگان می‌باشد. 
چنانچه می‌خواهید خوابیدن در اتاقی ساخته شده از یخ و برف را تجربه کنید هتل یخی کبک کاندیدای اول شماست. 
البته حداقل ۲۰۰ دلار ناقابل برای هر شب کنار بگذارید!

از میان فستیوال‌های گوناگون زمستانی که در شهر برگزار می‌شود چندتای آنها را از دست ندهید. 
اولین فستیوال
\lr{Fête Des Neiges}
است که در ماه ژانویه و فوریه در پارک
\lr{Jean-Drapeau}
برقرار می‌باشد. 
چنانچه از طرفداران پروپا قرص ماشین‌های اسپرت و لوکس هستید
\lr{Salon de l’auto}
 را دریابید. 
نمایشگاه منحصر به فرد هنرهای زیرزمینی 
\lr{(Art Souterrain Festival)}
نیز از ماه فوریه تا  مارچ برگزار می‌شود. 
محل برگزاری بیشتر فستیوال‌ها در مرکز شهر و نزدیکی مترو
\lr{place des arts}
است که با نام
	 \lr{Quartier des Spectacles}
هم شناخته می‌شود، در همه فصول سال، مکان مناسبی برای بازدید از کنسرت‌های موسیقی و استفاده از امکانات و برنامه‌های تفریحی و سرگرم کننده می‌باشد. 
معمولاً در فصل زمستان، سازه‌های هنری با نورپردازی مخصوص در این مکان نصب می‌شود.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/Spectacle}
\end{figure}
 
 پارک مونت‌ رویال  
\lr{Mont Royal}
 در مرکز شهر قرار گرفته و فعالیت‌های فرهنگی ورزشی متعددی در طول سال در آن برگزار می‌شود. 
 در فصل زمستان از اول ماه ژانویه تا ماه مارس، برنامه‌های مخصوص اسکی، 
 تیوب سواری روی برف مخصوص خانواده‌ها و پاتیناژ در این پارک برقرار است.
 
 برای علاقه مندان به سفرهای یک روزه خارج شهری، مرکز
 \lr{Glissades des Pays d’en Haut}
 که کمتر از یک ساعت با مونترال فاصله دارد، از بزرگ‌ترین و مجهزترین سایت‌های تیوب‌سواری روی برف در آمریکای شمالی است. 
جزئیات برنامه ها، امکانات موجود و آدرس دقیق این سایت تفریحی در وب سایت رسمی آن قابل مشاهده است.
\url{www.glissade.ca/en/}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Material/Chapter5/Pics/glissade}
\end{figure}

چنانچه بیتاب جشنواره‌های موسیقی مشهور مونترال نظیر فستیوال جاز و فرانکفولی هستید باید تا اواخر بهار منتظر بمانید. اما در این میان نیز جشنواره‌های کوچک و بزرگ متعددی برقرار می‌باشد که با عضو شدن در گروه‌ها و سایت‌های گوناگون نظیر
\lr{MTLBlog}
 می‌توانید در جریان آنها قرار بگیرید. 
حال که صحبت از رویدادهای تابستان شد ناچاریم از مسابقات فرمول ۱ و حواشی آن نیز نام ببریم که در پیست زیبای پارک
\lr{Jean-Drapeau}
 برگزار می‌شود.
 
به علت مقارن شدن سال 2017 با 150 سالگی تشکیل دولت کانادا و 375 سالگی شکل گیری شهر مونترال ایونت‌های متنوعی در شهر مونترال و حتی در سطح کانادا برگزار می‌شود. شما می‌‌توانید در وبسایت 
\url{www.375mtl.com}
اطلاعات ایونت‌های شهر مونترال و در وبسایت
\url{www.canada.pch.gc.ca/eng/1468854891549}
اطلاعات جشن‌های کانادا را پیدا کنید.